\subsection{Ortung des Korbs}
\label{ssc_ortung_des_korbs}
Die Fragestellung lautet: ''Wo ist der Standort des Korbes?''. Um Standorte von Objekten herauszufinden gibt es mehrere Technologien. Die Erkennung hat folgende Herausforderungen:
\begin{itemize}
	\item Distanz 2 Meter
	\item Objekt ist schwarz (guter Kontrast zu Hintergrund)
	\item Beleuchtung nicht konstant
\end{itemize}

\subsubsection{Optik}
Die Umsetzung mittels Optik erfordert auf der Seite der Software-Entwicklung erhöhten Aufwand im Gegensatz zu den anderen Umsetzungsmöglichkeiten. Die Erkennung von Objekten mit einer Kamera hängt zudem stark von den Umgebungsbedingungen ab. Weist ein Objekt z.B. zu wenig Kontrast zu seinem Hintergrund auf wird die Erkennung schwierig. Auch ein Scheinwerfer ist ein möglicher Störfaktor, der zu falschen Messergebnissen führen kann. Diese Probleme können mit einer Justierung der Kamera und der Algorithmen behoben werden. Von den möglichen Störfaktoren abgesehen liefert diese Art der Korbortung sehr präzise Ergebnisse.

Für die Erstellung der Bilder kann eine herkömmliche Webcam verwendet werden. Für den Raspberry Pi wird ausserdem eine günstige und praktische Kamera angeboten. Mittels der Kamera kann ein Bild fotografiert werden, welches ausgewertet wird um den Ort des Korbes zu bestimmen. Geprüft wurden Auswertungsmethoden auf Basis von Java und Python. In beiden Sprachen gibt es mehrere Bibliotheken, welche es erlauben Bildverarbeitung durchzuführen. Im Bereich Java wurde ImageJ (\href{http://imagej.nih.gov/ij/}{http://imagej.nih.gov/ij/}) und in Python wurde OpenCV (\href{http://docs.opencv.org/}{http://docs.opencv.org/}) angeschaut. In beiden Programmiersprachen war es möglich Objekte zu erkennen (siehe Anhang \ref{anhang-bildverarbeitung}).

Eine weitere interessante Lösung für die Objekterkennung ist Pixy. Pixy vereint einen Bildsensor mit einem Prozessor und umgeht so das Problem mit den grossen Datenmengen die ein Bordcomputer (z.B. Raspberry Pi) verarbeiten muss. Zudem sind ist der Bildsensor extrem schnell und hochauflösend. Bei unseren Recherchen hat sich jedoch herausgestellt, dass Pixy mit dem Standartalgorithmus nur farbige Objekt erkennt. Für die Erkennung des Korbes muss der vom Hersteller gelieferte Algorithmus angepasst werden. Die Anpassung ist mit einem gewissen Aufwand und Risiken verbunden und muss gut überlegt werden. Detaillierte Informationen können dem Anhang \ref{anhang-pixy} entnommen werden.

\subsubsection{Ultraschall}
Ultraschall bietet sich an als sehr einfache und preiswerte Technik für ein Ortungssystem.
Verschiedene Tests zeigten, dass typische Ultraschallmodule für die vorgesehene Anwendung
nicht optimal sind (siehe Anhang \ref{sec:hc-sr04}).

\subsubsection{Laser}
Laser- bzw. Infrarotmessmodule bieten sich ähnlich wie Ultraschallmodule als einfache und
preiswerte Ortungssysteme an. Auch hier haben praktische Testst gezeigt, dass einige
Schwierigkeiten auftreten im projektnahen Umfeld \cite{wiki-laser}.

\subsubsection{Wärmebild}
Diese Umsetzung kommt aus mehreren Gründen nicht in Frage. Auf dem Markt gibt es keine Wärmebild Kameras, welche ins Budget passen. Andererseits wird sowohl der Korb wie auch die Wand dahinter dieselbe Wärme aufweisen.

\subsubsection{Radar}

Ein Radargerät sendet elektromagnetische Wellen aus und empfängt das reflektierte Echo. Aus den empfangenen, vom Objekt reflektierten Wellen kann man die Entfernung und die Bewegung eines Objektes bestimmen. Radar erkennt sehr gut Bewegungen auf den Sensor zu. Nicht so gut werden Bewegungen erkannt, die um den Sensor herum geschehen. Auch bei den grossen Elektronikhändler werden nur Bewegungsmelder mit einem Schaltausgang angeboten, der die Position eines Objektes nicht erkennen kann. Deshalb eignet sich die Technologie nicht für die Erkennung des Korbes.
