\section{Projektmanagement Planung}
Für die Organisation des Projektes wurde der webbasierte Hosting-Dienst Github verwendet. Auf einem über Github erstellten Verzeichnis (Repository genannt) werden alle relevanten Daten fürs Projekt zentral gespeichert und sind so für alle Teammitglieder über das Internet ständig zugänglich. Die Verwaltung der Daten erfolgt über ein gleichnamiges Programm oder direkt über das verteilte Versionsverwaltungssystem Git. Werden Änderungen an einer Datei vorgenommen, wird diese vom Programm erkannt und kann vom Benutzer anschliessend commited (Bestätigung zur Übernahme der Änderung) werden. Arbeiten zwei Teammitglieder gleichzeitig an der selben Datei entsteht ein Konflikt, welche in einem Merge-Prozess (Zusammenführen) aufgelöst wird. Diese Konflikte lassen sich grösstenteils durch eine gute Organisation und Arbeitsteilung vermeiden.

Mittels Github können sogenannte \emph{Issues} verwaltet werden. Diese \emph{Issues} beschreiben jeweils eine konkrete Aufgabe. Diese können einem Teammitglied zugewiesen werden, besitzen einen Status (offen, erledigt) und werden zeitlich terminiert in dem sie einem \emph{Meilenstein} zugewiesen werden. Diese \emph{Issues} ermöglichen es so, die Aufgaben einfach und effektiv zu verteilen.

Die Aufgabenstellung dieses Projektes beinhaltete die Abgabe von 3 Berichten über den Verlauf des Semesters hinweg. Mittels Github wurde für jede Abgabe jeweils ein \emph{Meilenstein} erstellt, welcher die zu erledigenden Aufgaben bzw. \emph{Issues} für die Berichte zusammenfasst. So weiss jeder Nutzer jeweils Bescheid was er bis zur Abgabe zu tun hat.

\include{members}

\include{organigramm}

\include{risktable}

\include{riskreference}